黑警首次出動裝甲車「銳武」進攻天水圍及旺角義士

【星島日報報道】港九新界多區昨日有示威活動，其中在旺角彌敦道凌晨仍有示威者聚集，警方首度出動「銳武」裝甲車，不過「銳武」抵達前，示威者已經散去。

凌晨近3時，防暴警及速龍小隊在旺角警署對開戒備，並有兩輛「銳武」裝甲車尾隨警員，現場未見有示威者。逗留約10分鐘後，所有警員散去，而「銳武」亦往大角嘴方向駛走。

兩輛「銳武」車牌分別為AM 7881及AM 7883，其中網上流傳「AM 7883」昨晚曾出現在天水圍。香港警隊於2009年耗資3600萬元購入6部「銳武」，是警隊使用的第3代裝甲車，具備上一代裝甲車「剎臣」的所有功能，連司機共可載10人，全車具有防彈功能，全車無任何武器，需要時依靠車上人員裝備。

警方當時一併引入2部俗稱「聲波炮」的長距離揚聲裝置，可接駁甲車使用，「聲波炮」為美國海軍和英國的軍事武器，有效傳送距離約為300公尺、高達150分貝，使用不當可致聽力受損。

時任保安局副局長李家超曾在2012年在立法會會議上強調，「聲波炮」並非武器，不會用作對付示威者，亦不會在公眾集會及遊行活動中使用，只會在嚴重災難及反恐時以作廣播用途疏散群眾。

【杜絕分化】熱狗惡行 24小時輪流廣播 （2）

HKVDC_2017 #79563
無話你係熱狗，不過好奇你支唔支持
蟲太 陳雲 黃洋達 黃毓民
呢4條仆街

又水炮車又裝甲車咁

post 2 張相又唔出動

十足十深圳D老解演練

myTV SUPER 最大廣告客戶 - 香港迪士尼樂園嘅回應

麻煩入去個post like Facebook page

剷除TVB，人人有責!